中大生甩襲警罪：影片證據重要

節錄

中大生甩襲警罪：影片證據重要

警員陳勁翔

【本報訊】去年8月25日的荃葵青遊行演變成警民衝突，
。。。。。。。。
呼籲市民「睇睇自己手機」，如錄下有用片段可聯絡信任的人。

21歲被告祝嘉樂脫罪後稱：「好感恩呢段時間幫我好多嘅人，我知道呢段時間很難捱，希望有案在身嘅朋友多啲休息。」他另呼籲市民若發現手機有有用的片，可聯絡信任的人如律師。

官指警「撠」「推」混淆

相關新聞：逼網絡商提供用戶身份

被告被控去年8月25日在荃灣街市街與眾安街交界的香港電訊1010店外襲擊警員陳勁翔。

劉官裁決時指片段顯示被告的手觸碰陳的盾牌時仍高舉電話拍攝；而陳亦指看不到被告襲擊，只感到被告向他施壓。劉官指如被告用力施壓，手應向前伸並有距離才可發力，但片段中看不到，只見他身貼盾牌。

另外，陳跌倒當刻稱「你撠我」，劉官指如陳感被絆倒，應是下肢以下被觸碰，與用手推不同，明顯涉及兩個部位、並有一定距離，亦是兩個截然不同的動作，不會混淆，故對陳的證供存疑；基於疑點利益歸於被告，裁定被告脫罪。

警員陳勁翔早前供稱案發時被告拍攝被截查女子，
。。。。。。。
偵緝警長郭俊祺當時聲稱：「𠵱家話你非法集結，唔係話你襲警呀！」

案件編號：WKCC3484/19

一時又唔俾影 一時又要片做證據😅

近日新增大量本地確診

大家出街一定要戴口罩

勤力洗手

唔好去人多既地方

希望政府可以立即停課，收緊限聚令，停gym房，戲院，k房等

手足一世平安

黑警仍是是可靠證人？
不是

得閒真係CHECK吓手機呀

黨鐵CCTV表示笑而不語

逼網絡商提供用戶身份

請問想搵影片 可以問邊個TG group?

Push

無罪假定？我屌你老母

被捕人士關注組